% !TeX program = lualatex
\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[margin=1.5in]{geometry}    % For margin alignment
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{amsmath}     % For math symbols
\usepackage{amsfonts}     % For math symbols
\usepackage[noend]{algpseudocode}
\usepackage{xcolor}
\newcommand{\tg}[0]{\theta^{(G)}}
\newcommand{\td}[0]{\theta^{(D)}}

\begin{document}
	\nopagecolor{
	\begin{algorithm}
		\caption{GAN Trainingsalgorithmus für Minimax (Minibatch SGD)}
		\begin{algorithmic}
			\Require{$k$: Anzahl der Schritte beim Diskriminator, $m$: Größe der Minibatches, $N$: Anzahl der Trainingsiterationen}
			
			\For{$N$ Schritte}
				\For{$k$ Schritte}
					\State $\bullet$ Erzeuge Minibatch aus Rauschen $\{z^{(1)}, \dots, z^{(m)}\}$
					\State $\bullet$ Erzeuge Minibatch aus Trainingsdaten $\{x^{(1)}, \dots, x^{(m)}\}$ mit $x^{(i)} \sim p_{X}$
					\State $\bullet$ Update den Diskriminator mittels Gradientenaufstieg:
					
					\begin{center}
						$\nabla_{\theta^{(D)}} \frac{1}{m} \overset{m}{\underset{i=1}{\sum}} \left[\text{ln}(D(x^{(i)})) + \text{ ln} (1 - D(G(z^{(i)})) \right]$
					\end{center}
				\EndFor
				
				\State $\bullet$ Erzeuge Minibatch aus Rauschen $\{z^{(1)}, \dots, z^{(m)}\}$
				\State $\bullet$ Update den Generator mittels Gradientenabstieg
					
					\begin{center}
						$\nabla_{\theta^{(G)}} \frac{1}{m} \overset{m}{\underset{i=1}{\sum}} \text{ln} (1 - D(G(z^{(i)}))$
					\end{center}
			\EndFor
			
		\end{algorithmic}
	\end{algorithm}
	}
\end{document}
